追不到的大學女同學已成人妻 他7年後終於打動芳心卻挨告

▲婚外情示意圖。（圖／記者周宸亘攝）

社會中心／新北報導

年少時期的戀情總讓人懷念，但死灰復燃卻不一定都有好結果。一名許姓男子大學時追求過張姓女同學，不過心意沒有被接受，對方後來跟另名蔡姓男子結婚，沒想到他多年後來又再次追求張女，還說「好後悔，能在妳身邊照顧妳的人不是我」，竟成功打動已是人妻的張女，事情曝光後要賠蔡男60萬元。

據判決書，蔡男和張女交往8年後終於在93年結婚，但去年情人節妻子竟然一個人盛裝出門，跟蹤之後就發現是跟許男約會，回家之後妻子更直接提離婚，經過一番調查才知道，原來2人從100年5月就開始地下情，而且許男還在張女筆記本寫下：「真的好後悔，能在妳身邊照顧妳的人不是我！」、「能看到妳就什麼都好了」、「真是懷念以前唸書時，一起去跨年的時候」、「算一算我們認識12年了」等語，更共同用臉書帳號紀錄旅遊，氣得他提告求償。

對此，許男辯稱是張女婚姻出現問題找他訴苦，對方希望讓丈夫吃醋，才要求他幫忙，寫那些曖昧的話，自己是被仙人跳，不過法官認為根據張女證詞及2人臉書中的親暱照，都可以認定他破壞蔡男婚姻，因此判他敗訴，要賠蔡男60萬元。

新北？

破壞婚姻有得入罪
香港